<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://kamikk.github.io</id>
    <title>有跡可尋</title>
    <updated>2021-09-10T16:46:08.549Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://kamikk.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://kamikk.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>ちょっと病気で</subtitle>
    <logo>https://kamikk.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://kamikk.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 有跡可尋</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我好像没办法真的在博客上抒发情感]]></title>
        <id>https://kamikk.github.io/post/some-balabala/</id>
        <link href="https://kamikk.github.io/post/some-balabala/">
        </link>
        <updated>2021-09-02T16:56:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>白天就一直在思考需不需要把真正的纯日记和其他博文分开，现在又想着，突然就感觉有一丝丝的难过。</p>
<p>在我坐在电脑前敲字的时候，我的脑海里有什么呢？</p>
<p>好像什么都没有。</p>
<p>如果情绪有一层水面，那么最近的我总是浮于其上，无法下落，触摸不到那些曾在我记忆里鲜明真实的情绪，包括现在，即使感到了那么一点点难过，也只是一点点而已。</p>
<p>就好像没办法跟我自己共鸣了。</p>
<p>也许在私密性更强的手机app里我可以尽情写废话，也许这样我只是需要一个写完即丢的废纸筒。</p>
<p>有时候想把博客评论关闭，害怕别人看到我，害怕别人会发现我，但是人终归没有办法完全孤独，失去了听众的倾诉又还有多少意义呢。</p>
<p>最近真的好茫然，虽然时间被学习充实着，但是感受不到曾经鲜明或者自以为鲜明的内心，有点不知道以后该怎么办呢……</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[改了点样式]]></title>
        <id>https://kamikk.github.io/post/some-little-small-update/</id>
        <link href="https://kamikk.github.io/post/some-little-small-update/">
        </link>
        <updated>2021-09-02T16:12:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>对主题的修改欲望就像多动症似的 :arrow:</p>
<p>之前左右比例是4:6，看着总感觉文章页太靠右了然后就改成了35%:65%，改完之后突然想到笔记本显示是缩放150%的，正常1920×1080分辨率下浏览是怎样的呢，于是就把缩放比例改回100%看了下……</p>
<p>惨案……</p>
<p>不仅眼睛快瞎了，还发现这个主题的布局在高分辨率下很怪，因为铺满全屏，右边的文章页拉得老宽了，图片也变形了（宽），明明我调试的时候选好了满意的比例 😢 这样对比之下还是单栏居中主题好啊…… 😢</p>
<p>而且评论区css本来有条是<code>max-width:860px</code>，之前缩放比例大的时候没感觉到啥，现在看评论列表是居中显示，两边留白好多……</p>
<p>啊啊啊啊崩溃……但是现在懒得改了， 😢 好烦</p>
<p> </p>
<p>还有个就是在<a href="https://imsnake.cn/?page_id=13" target="_blank" rel="noopener">Js.nake</a>博主这里发现了一个好看的！<strong>带分页的</strong>（划重点）的归档页面！感觉这应该是个插件，于是开始搜索关键词，结果真的被我找到了 :lol: （<del datetime="2021-09-02T16:19:26+00:00">我很蠢地在百度完之后才发现人家小姐姐博客里有说到这个插件...</del>）</p>
<p><a href="https://blog.wbox8.com/wordpress-data/21144079.html" target="_blank" rel="noopener">原作者在这里</a></p>
<p>带分页可太棒了（喜极而泣）之前看过的好多都是没分页的，而且我也不喜欢折叠样式</p>
<p> </p>
<p>其他就没啥了，小小地捣鼓完后继续学习，最近听课听得血压飙升了都……</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[换主题啦「Anatole」|以及补总结]]></title>
        <id>https://kamikk.github.io/post/theme-anatole/</id>
        <link href="https://kamikk.github.io/post/theme-anatole/">
        </link>
        <updated>2021-08-28T17:35:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>从之前顶着黑眼圈折腾typecho就能看出我真的很想换主题，好吧虽然以失败告终……装回wp后仍心不死，继续找主题，然而我发现现在根本不知道上哪儿去找…… :sad:</p>
<p>经过一段非常非常效率低下且浪费时间的瞎折腾后，我把目光转向了farbox，凭N年前用过它一阵的记忆，想着应该挺方便的吧而且杜绝了以后再花无效时间折腾（<del datetime="2021-08-28T16:25:20+00:00">我仿佛真的忘了当年弃用它就是因为搞不懂主题……</del>）。然后找到Farbox2.0的官网，浏览几个页面后沉默，再然后，百度搜索框键入“Farbox2.0”，看了篇部署教程后……</p>
<p>好的，战术性放弃。</p>
<p>最后发现了「Anatole」这个farbox主题还蛮好看的，而目前用的Siren主题很多功能代码我还需要，于是就开始了漫长的抠时间一点点改样式。（代码盲真的要吐血，几年内我都不想再换主题了 :sad: ）</p>
<p>以后再换主题应该也是在Siren上面魔改样式了，毕竟我不会写功能……</p>
<p>期间还搬了个家，原先的恒创主机到期了，他们家主机好贵QAQ于是稍稍物色了一下，最后买了篱落主机的1G/60R/年。至于用的……还……行……吧……</p>
<p><del>郁闷的是搬完之后编辑器界面的表情又坏了……明明代码啥的没改图片位置也没变，就是不知道为什么不显示图片……吐血……淦！</del>已解决，把wp-alu插件启用图片表情就显示了，虽然搞不懂是怎么回事……明明我引用的是主题下的表情文件来的……</p>
<hr>
<p>整理的时候发现20年一整年都没有发过日志，虽然有在手机app上写废话，但也侧面说明去年我真的好怠惰……</p>
<p>大概记录下去年的大事件。</p>
<p>糟心事：年初的疫情，以及后来的某事件……真是太糟心太糟心了。</p>
<p>一直到4月底都居家办公，胖了**斤。（淦！）</p>
<p>《想见你》（⭐⭐⭐⭐⭐太爱了！）</p>
<p>《轮到你了》（翻了下记录是19年10月看的，但是想吐槽，前10集悬疑剧，Nana酱出事迎面暴击我人都傻了，后10集整个就是爱情+复仇故事……我……真是……好难受啊啊啊）</p>
<p>《香蜜》（过年瘫在家里看的，后半段太过狗血3倍速刷完惹）</p>
<p>《亲爱的，热爱的》（字幕上的网络安全大赛真的太出戏了，每次到恋爱戏份我都想快点让他们去打游戏，比赛戏份感觉还行，应该是BGM的衬托……）</p>
<p>《暗黑者》（第二季拖了很久终于看了，emm怎么说呢非常无聊……尤其广告植入时点太生草了）</p>
<p>《切尔诺贝利·禁区》（神奇的俄剧，才发现还有第二季，还记得第一季结尾的俄联网……然后……完了第二季讲了什么我已经完全忘记了。）</p>
<p>《十二猴子》（三/四季刷完，看到最后奥利维亚的结局时真心觉得编剧好强，全都串起来了……当然就算这部剧有什么BUG我也是看过就忘的程度。）</p>
<p>《我们与恶的距离》（高能，看得心情复杂）</p>
<p>《大宋少年志》/《锦衣之下》/《通灵妃》（短小傻萌）/《法医秦明》/《心理罪》/《无证之罪》/《灵魂摆渡》/《龙岭迷窟》/《1006的房客》（槽点好多）/《全职高手》（止于3/5）/《他人即地狱》/《黑镜》/《西部世界3》/《去他*的世界》/《血疫》/《I Am Not Okay with This》（么有Fxxxing World有趣）/《黑袍纠察队》/（上半年真的刷剧刷到吐了）</p>
<p>《奈何BOSS要娶我》（小成本玛丽苏，虽然它狗血，但是真的好甜啊……限前十几集。）</p>
<p>《X战警》全系列（教授实惨……）</p>
<p>《白蛇：缘起》/《灵能百分百》/《异度侵入》/《虚构推理》/《思维覆写（pet）》/《慎重勇者》/《ONE PUNCH-MAN 2》/《OVERLORD》（刷了3季但感到不适）</p>
<p>《狐妖小红娘》（⭐⭐⭐⭐⭐刚看的时候还觉得有点尬，剧情展开之后……555赔我眼药水钱）</p>
<p>《刀剑神域<sub>爱丽丝篇</sub>异界战争》（下半年出的下半部至今没看，听说剧情后想骂人，我好不容易等到亚丝娜上线就这？？？）</p>
<p>《火影》刷完。</p>
<p>补充：《鬼灭之刃》（⭐⭐⭐⭐⭐特效+音乐是20年看过最棒！！不过剧情相比之下倒是比较平凡）</p>
<p> </p>
<p>下半年肉眼可见地阅片量下降，因为疫情也只去了一次电影院，看的《姜子牙》。有些失望吧……不过片头的2D动画真的超赞。</p>
<p>同样也是下半年才发现小糊综已经播完第二季了，光速刷完直接掉进坑底，几乎无缝衔接第三季……</p>
<p>名学2和密神2的纬钧太杀我了……以至于今年第四季嘉宾名单公布的时候，即使知道希望渺茫也还是特别意难平……</p>
<p>以及，下半年阅片量下降的主要原因还有我开始勤勤恳恳地码字，自己开始写文后，一直到今年小说都完全没看过……（算了算时间居然整整一年没看过文了……(ΩДΩ)）</p>
<p>但是还是很可惜，遭到了源于我自身的阻力，在我终于重新振奋后，……我必须得为考证抓紧学习了。（蛋疼.jpg）不过没关系，过完这段忙碌的时间后，我要继续努力呀～</p>
<p>OVER。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[生日]]></title>
        <id>https://kamikk.github.io/post/happy-birthday/</id>
        <link href="https://kamikk.github.io/post/happy-birthday/">
        </link>
        <updated>2021-08-24T16:27:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>拖了几天后来补记一下。</p>
<p>依旧是除了年岁啥也没长……</p>
<p>最近发生的大事，有时候反应迟钝，好像没有改变什么，有时候想起以前平凡的日常场景，会醒悟……啊，真的再也不能重现了啊。</p>
<p> </p>
<p>回去的时候，走在老妈后面，看到她已经长了很多很多白头发了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[再再再一次Restart]]></title>
        <id>https://kamikk.github.io/post/rerere-restart/</id>
        <link href="https://kamikk.github.io/post/rerere-restart/">
        </link>
        <updated>2021-08-13T15:32:29.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>时隔N久再一次对博客上心</p>
<p>由于之前的主机空间较小，wp程序实属太大所以打算换typecho（<del>其实就是馋人家主题</del>），于是就物色新主机，换新域名，换程序，折腾了一周多。</p>
<p>鸡飞狗跳的过程嘛……</p>
<p>1、说说功能。wp是有插件的，但是我感觉时不时就把程序搞崩的自己不太靠谱，于是各种搜索……光是折腾林木木大佬的哔哔就搞了两天（空闲时间太少惹T T），最终放弃折腾代码……（所以说能用插件解决的事为什么要用代码！）</p>
<p>2、主机先是搬到神枫云，在经历了数据库莫名其妙密码出错链接不上、已删文件和操作神奇回档之后，连夜搬到了老薛，结果……访问速度十分的，不理想……FTP也老断连……所以最终还是搬回了原来的主机（只能靠删缩略图勉强维持用量这样子[苦逼]）</p>
<p>（说起来本来空间都被塞满了，我还以为是文件占用太多，结果清理着清理着突然发现trash没清理干净，删光之后又赚了一个亿容量，耶）</p>
<p>3、取名苦手兼选择困难症搞了2个新域名，一是www.irror.net，关于这个其实想了好几个预案，比如irror-m拆分，或者倒过来rorri-m，各种的，最后查翻译的时候发现irror这半截被识别为威尔士语也是mirror的意思，于是就决定用这个了。</p>
<p>另外是growingfondofu.com，纯粹是想弄个长域名（<del>似乎高深莫测的样子</del>中二退散），在我搬回wp然后纠结这俩到底用哪个好呢的时候这个域名莫名其妙宕掉了……</p>
<p>4、typecho的编辑器真的是要搞死我。1.1版本似乎不支持html，markdown语法我又不熟悉，没法满足我的使用需求（有些效果不知道怎么实现//以及定义文字颜色啥的语法不知为何不生效），而且不熟悉是真的真的不方便。先是尝试用html编辑器，但是前台居然不支持html就很魔幻。最后用了Editor.MD这个插件，很好用，双栏可视化，能接管前台的Markdown解析，支持markdown和html混用。但它很蛋疼的一点就是会使与文章内容相关的插件都失效，比如没法插入表情，甚至主题自带的图片灯箱效果也毙掉了。</p>
<p>总之对于写不习惯md的人就是难用……折腾了很久未果，再加上主题也一直改不好，心力交瘁之下干脆直接用回wp……虽然wp臃肿点但真是傻瓜式易用，特色图片也不用换个主题就重新设置一遍（typecho每个主题的自定义字段不一样，得手动输入图片地址，或许有更便捷的插件或别的办法但我不想学了TAT）</p>
<p>Finally，最终结果就是，搬回原来的主机，用回WP，主题都是好几年没换的<code>Akina-Siren</code>，唯一换的似乎就是个域名……</p>
<p>又是折腾了个寂寞[叹气ε=(´ο｀*)))]</p>
<p><mark>还有些待完成的工程：</mark></p>
<p><del>OwO表情（找不到插件心碎）</del>//<del>不搞了，直接用alu插件</del>//耶我居然搞成功了！ :mrgreen: 但是编辑器这边实在搞不定……只能用替换法加少量表情了TvT（我还是很心水那个吐血倒地的表情）</p>
<p><del>评论框貌似有点变形虽然没人会来评论但是也修一下吧</del>这个居然也搞好了耶</p>
<p>说说页面样式施工</p>
<p>还有啥……诶，想起来再搞吧</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我愿称这两期的南北为杀疯了！]]></title>
        <id>https://kamikk.github.io/post/pppggg/</id>
        <link href="https://kamikk.github.io/post/pppggg/">
        </link>
        <updated>2021-08-04T06:32:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近太忙了…有空再补！！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《惊奇队长》]]></title>
        <id>https://kamikk.github.io/post/captain-marvel/</id>
        <link href="https://kamikk.github.io/post/captain-marvel/">
        </link>
        <updated>2019-03-09T06:23:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>昨天看了惊奇队长，看完就感觉我这是看了一个爽片啊……卡罗尔或成漫威宇宙最大挂逼……这样的能力打爆灭霸还不是分分钟的事啊喂！可惜灭霸出来作妖的时候卡罗尔正忙着给新朋友斯克鲁人找买的时候房子……</p>
<p>年轻寇森和局长真是萌点，年轻局长我都没认出来直到说出他的名字，感觉身材比较高？= =年轻局长真是活泼啊……</p>
<p>然后有几个疑惑的地方以及槽点……以及这部看起来真的有点扯</p>
<ol>
<li>一直被科普斯克鲁人是最大反派，结果他喵华丽丽的洗白？？我还一直等着剧情反转呢啊啊啊！</li>
<li>弗瑞局长在美队2里说过他最后一次信任别人结果失去了一只眼睛，如此严肃，然而居然是被咕咕抓瞎的？！</li>
<li>克里人的抗击打能力很奇怪，能被一枪打死，可是被卡罗尔轰了一炮却没事，卡罗尔可是随便撞撞就能毁灭一个舰队啊？？惊队的超能力强度也很神奇😂</li>
<li>关于宇宙魔方，美队1里被霍华德找到，后来成立神盾局那应该就一直在神盾局了吧，为啥惊奇队长里又出现在这啊……这个克里人权限这么高么这么流弊的东西都交给她？而且弗瑞明显不知道这玩意的存在</li>
</ol>
<p>最后，昨天欧巴买票买了第四排，观影体验真的极差……</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《死侍2》重制版一刷]]></title>
        <id>https://kamikk.github.io/post/deadpool2/</id>
        <link href="https://kamikk.github.io/post/deadpool2/">
        </link>
        <updated>2019-02-17T09:41:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://kamikk.github.io/post-images/1631290666351.jpeg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>不，不是……↓↓</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://kamikk.github.io/post-images/1631290686269.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>今天久违的阴天！虽然只有半天没下雨！哈哈哈~ 但是也太棒啦~</p>
<p>跑去了老远去的电影院刷了《死侍2》（全城还在排片的就剩2家影院了…）~oh I llllllllove it！可能因为先看了原版的关系。感觉剪了很多精彩内容……好吧大多是R级内容。可是那个开头剪了那么多！我还蛮喜欢开头的！尤其是死侍自杀的部分和交代为什么要自杀感觉剪了蛮多……</p>
<p>对了，钢力士把电线ju进红坦克菊花的镜头被剪了，我觉得这个还蛮搞笑的哈哈哈……剪了有点可惜。啊，还有Wade模仿《本能》换腿，没剪但是打马赛克……醉惹哈哈哈哈哈！！好像是第一次在电影院看到打马赛克的电影</p>
<p>另外补拍的30分钟就是死侍绑架那个人讲故事么？话说这人是谁……以及我并不是很喜欢这种讲故事来展开剧情的模式……这是在充当旁白吗还是？这样的话剧情会被打断哦，有种插播广告既视感-_-||。还有Wade最后和Vanessa团聚那里，我本来以为这个剧情不会被打断了吧，结果居然还是……说实话有点糟心耶……这旁白里面最搞笑的就是说想和马特呆萌fight但是不断被消音以至于色里色气那段了哈哈哈。</p>
<p>然后。Wade和Vanessa在死后的世界（不知道叫什么就这样叫吧，emm死亡边缘？死亡边境？）终于团聚那段剧情又看哭我了！！这段我能看一百遍！！Vanessa拉着Wade带他穿过那层“边界”然后Wade恢复美貌，好感动TAT！！Wade问“Is this heaven?”（这里是天堂吗？），Vanessa回答“It is now.”（现在是了）啊啊啊！！超喜欢这两句台词！！超温暖的！！好心疼Wade啊，为什么要这样对他TAT，都重聚了还要为了剧情把他拉回去，Cable你出来我保证不打死你<br>
<video id="video" controls="" preload="none"><br>
<source id="mp4" src="http://www.irror.net/wp-content/uploads/2019/02/dp20190217.mp4"><br>
</video></p>
<iframe src="http://www.irror.net/wp-content/uploads/2019/02/dp20190217.mp4" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"> </iframe>
<p>P.S.很喜欢死侍里的BGM！！很棒！！好听！！总感觉BGM好听也是死侍电影的特色呢……</p>
<p>P.P.S.这个视频搞死我了QAQ传了好多遍都是只有声音没有画面，能够外链的网站又找不到，研究了半年又压缩重截了几遍终于成功了…… :cry</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《流浪地球》，2019年中国第一交通安全宣传片]]></title>
        <id>https://kamikk.github.io/post/the-wanering-earth/</id>
        <link href="https://kamikk.github.io/post/the-wanering-earth/">
        </link>
        <updated>2019-02-15T14:18:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>对于《流浪地球》这部号称中国里程碑式科幻电影，我觉得，一部分人如原书迷或科幻迷等，初始期待值很低，结果看了之后远超预期，赞不绝口，成就大型“真香”现场；而另一部分像我这样的，在各种“中国唯一硬核科幻片”以及别人的安利下怀着仰望的心情走进电影院，结果……可想而知……</p>
<p>电影是2月14号晚上和欧巴去看的（现在已经为选择这个日期悔得肠子都青了），前一天特意买好了巨幕厅的票（因为找了好久居然没有IMAX的排片），而巨幕厅只有一场时间是7点40。然而昨天真是衰的可以，骑着小车车到了电影院附近才发现有东西掉了，于是只好沿原路返回去找，等弄就已经7点多了，QAQ只剩不到40分钟吃饭加买奶茶可能来不及了啊！！原本天真的我们以为开封菜是能够让我们正点吃上饭的，结果连开封菜都崩溃了……崩到根本就没有人给点单，手机下单最快也要等待20分钟以上 😢 ！！没办法吧，只好换地方去附近的一家杨国福，然后到了地方才发现，这个鬼杨国福已经不知不觉中倒闭了……倒闭了！！！崩溃</p>
<p>最后，等好不容易找到一家凉皮铺匆匆扒了几口后（期间拒绝了啃面包的方案），已经迟到10分钟了TAT :?</p>
<p>老实说，可能因为期待比较高，看下来总体有些失望……</p>
<p>特效没的说，挺好的，3d效果嘛就……这个巨幕厅有点辣鸡TAT不止3D效果辣鸡，音响效果也很辣鸡，声音大的时候感觉很是嘈杂，就是那种很差的音响效果的感觉。我为了巨幕多花的10块钱啊 😛 蓝瘦</p>
<p>然后就是剧情了。真的忍不住吐槽，都9012年了，怎么还流行叛逆中二男主啊！！而且男主都21了好不，你早就失去中二的资格了！！还表现得特别拽，我的妈呀，成熟点不好么……</p>
<p>中间有个剧情特别懵逼，就是救援队发现杭州地下城没了的时候，那个女的掏枪把火石打坏了……等等。这个火石这么长时间运输，还被在地上拉来拉去，电梯井里吊着运输，还牺牲了好几个人，结果你就这样吧唧几枪就灭了？！前一刻还在说杭州有三十五万人等着去救，后一刻就说杭州地下城没了……这他喵是不是剪了一段剧情啊？？！难懂啊？？！所以当时我就懵逼了，你咋知道杭州人死光光了，再说人挂了地球就不救了吗，为啥要把之前看的那么珍贵的火石几枪biaji了啊！！（后来回家补了开头10分钟才知道，地下城就是建在发动机下面的……所以杭州是发动机全塌了？但是后面不是那些发动机被木星爆炸的那个波冲击之后都没坏还能继续用吗？混乱……）</p>
<p><em>上面疑惑的这个点后来在别人的影评里看到解释，说是有个细节是一个救援队队员活活冻死了，有句台词是“快卸电池”，推测可能是这个队员为了给火石提供能源什么的就把自己防寒服上的线接到火石上，但是自己却被冻死了，周倩（打坏火石的那个）为了不让队员因为保护火石再做出无谓的牺牲，所以才把火石打坏的。但是看完解释我更纠结了，火石长距离运输，还需要救援队员靠牺牲自己为他提供能源吗？那这样的救援任务得死多少人？就算车没坏之前是靠车保障火石能源的，那么车被埋之后他们从电梯井里吊火石上楼这一段，好像也没发生什么啊……=.=难道是我观影不仔细吗……总之运输火石这剧情就感觉很BUG，发动机附近没储备，靠这样的临时人力长距离支援，太不高科技了……而且还是饱和式救援，总感觉那些为了保护火石牺牲的救援队员很亏啊 😦 </em></p>
<p>剧情节奏大体平缓，一路看下来不怎么能调动起激情……男女主的演技和台词……就不说了，吴孟达挂的那一段我看的是真的很尬，男女主你们能不能悲伤的认真一点……吴孟达的配音不知为何总让我有种在看港片的感觉，听着稍微出戏orz</p>
<p>木星点燃后逃亡那段，本来应该是一段比较精彩的戏份吧，但是感觉剪辑有点乱，看起来应该是塌方的时候王磊队长把朵朵保护在身下结果壮烈了，但是是怎么发生的都没看到……接着就是主角团在爆炸冲击波（和主角光环）里飘摇了~</p>
<p>最后，身为不明不白被结果掉然后使主角能去拯救世界的杭州人，我决定，对自己好一点！晚上宵夜走起~~煮出来的泡面真是好吃呀~(๑´ڡ`๑)</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《超凡蜘蛛侠1》~]]></title>
        <id>https://kamikk.github.io/post/the-amazing-spider-man/</id>
        <link href="https://kamikk.github.io/post/the-amazing-spider-man/">
        </link>
        <updated>2019-02-11T15:57:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>晚上看了《超凡蜘蛛侠》，安德鲁·加菲尔德还蛮帅的！Gwen是不是戴了大直径美瞳还是眼线太粗，眼睛大的出奇= =，有点怪异感。</p>
<p>故事感觉比苦大仇深三观颠覆的老版蜘蛛侠1好啊，为啥玩烂了……不过玩烂了好，要不然是不是就没有荷兰弟的小蜘蛛啦！！超凡蜘蛛侠的心路历程我感觉更好一点，先是放走小偷导致Ben叔叔死亡，不过这里没有经典台词“能力越大，责任越大”，这时候的蜘蛛侠处于悲伤、悔恨和愤怒之中，他先是去（有点失去理智的）疯狂抓小偷，然后有一次在桥上救了一个孩子，得到了孩子父亲的感谢。同时内心深深地意识到，这才是自己应该用能力做的事情吧——保护。抓人和救人所得到的感受差异是巨大的。救孩子那一段很感人啊，差点看哭了！与后面孩子爸爸为他用吊车搭建SpiderRoad（我瞎取的）相互呼应！感动！就是Gwen老爹为了帮他挂掉了，伤心……话说Gwen比托比版里面的MJ不知道强了多少！！</p>
<p><img src="https://kamikk.github.io/post-images/1631290334922.png" alt="" loading="lazy"><br>
插入一下：把键帽都粘起来了这一段笑到我了</p>
<p>P.S.这部里面的BGM也不错呢！</p>
<p>再P.P.S.虽然这部的Peter Parker颜值很高，不过制服的颜值emmm.....那个眼镜是什么鬼！！哈哈哈哈！！</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://kamikk.github.io/post-images/1631290349085.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>最后P.P.P.S.搜图片素材时无意间搜出了这篇文章，哈哈哈写的深得我心</p>
<p><img src="https://kamikk.github.io/post-images/1631290384156.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://kamikk.github.io/post-images/1631290392157.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>