<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://kamikk.github.io</id>
    <title>有跡可尋</title>
    <updated>2021-09-07T16:49:26.702Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://kamikk.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://kamikk.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>ちょっと病気で</subtitle>
    <logo>https://kamikk.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://kamikk.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 有跡可尋</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【推书】《解忧杂货店》]]></title>
        <id>https://kamikk.github.io/post/jie-you-za-huo-dian/</id>
        <link href="https://kamikk.github.io/post/jie-you-za-huo-dian/">
        </link>
        <updated>2014-09-24T08:35:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong><small>*图片来自百度贴吧</small></strong></p>
<blockquote>
<p>日本著名作家东野圭吾的《解忧杂货店》，出版当年即获中央公论文艺奖。作品超越推理小说的范围，却比推理小说更加扣人心弦。<br>
僻静的街道旁有一家杂货店，只要写下烦恼投进店前门卷帘门的投信口，第二天就会在店后的牛奶箱里得到回答：因男友身患绝症，年轻女孩静子在爱情与梦想间徘徊；克郎为了音乐梦想离家漂泊，却在现实中寸步难行；少年浩介面临家庭巨变，挣扎在亲情与未来的迷茫中……<br>
他们将困惑写成信投进杂货店，奇妙的事情随即不断发生。生命中的一次偶然交会，将如何演绎出截然不同的人生？</p>
</blockquote>
<p>现在键盘进水出问题了，写这个东西我是写的相当困难啊……</p>
<p>这本书看了也蛮久了，不记得当时是在亚马逊搜什么东西，然后这个广告突然就跳出来了……看着也蛮有意思的，就去找了来看。</p>
<p>通篇似乎都能闻到一股斑驳的时光的味道，阅读文字，能感觉自己好像就置身于那条通往杂货店的小路上——这是一条林荫小道，阳光浓烈，被头顶繁茂的树冠割裂成斑斑点点，轻抚过你被晒得发烫的发瀑，流淌过你被汗水微微浸湿的后背，沿着老旧得吱嘎吱嘎响的自行车，最后降落到苍白的水泥地面上。你就站在这样一条平凡小镇的道路中，这时前方掠来一阵轻风，你闭起眼睛感叹它的清爽和及时，然后在风中嗅到了一种清新的、熟悉的味道。像记忆的味道。</p>
<p>这不是悬疑小说，没有跌宕起伏的情节，没有惊心动魄的故事，它像你夏日在老书店里随手抽出的一本，只用一个周日的午后就能读完，但它缓慢将温暖注入你血液深处，慢慢流淌至四肢百骸。</p>
<p>老实说看书的时候我还泪奔了好几次……太悲剧了我还是在公司看的……</p>
<hr />
<p>读后感什么的写不来，小清新也不是我的风格，直接把简介搬上来算了……</p>
<h3 id="第一章回信放在牛奶箱">第一章/回信放在牛奶箱</h3>
<p><strong>原题：回答は牛乳箱に</strong></p>
<p>深夜，三名小偷敦也、翔太、幸平正开着偷来的汽车逃跑。途中汽车突然抛锚，无奈下三人只好逃入翔太以前发现的弃屋“浪矢杂货店”里躲避，待到天亮再作打算。三人在店内搜索时，突然有一封信从铁卷门上的邮件投递口被投了进来。</p>
<p>三人拆阅信件，发现内容是一个化名“月亮兔”的女性写来的烦恼咨询信。从店内留下的旧杂志，三人发现这家“浪矢杂货店”因为以前的店主将致函的烦恼咨询信件一一用心解答而闻名。敦也坚持不要理睬，而翔太和幸平则认为这种机会千载难逢，决定给那封咨询信件写回信。</p>
<h3 id="第二章深夜的口琴">第二章/深夜的口琴</h3>
<p><strong>原题：夜明けにハーモニカ</strong></p>
<p>立志成为歌手的克郎，某次前往孤儿院“丸光园”作慰问演出。孩子们对克郎的演出都很陶醉，但其中却有一个女孩对克郎的演出不理不睬。克郎演唱了所有可能令那个女孩喜欢的歌曲，但全都毫无效果。正当克郎以为她对音乐没有兴趣而放弃，并演唱他在演奏会结尾必定会演唱的自己创作的歌曲时，女孩突然表现出感兴趣的样子，更主动和克郎搭话。</p>
<p>和女孩谈话后，克郎回想起往事。曾经正在读大学的他为了音乐不惜休学，然而在音乐路上处处碰壁，不受赏识。而在家乡的父亲因身体不好，家里开的鱼店需要自己继承。夹在“追求梦想”和“接受现实”两个选择之间不知如何抉择的克郎，往家附近的“浪矢杂货店”投去咨询烦恼的信件。</p>
<h3 id="第三章在civic车上等到天亮">第三章/在CIVIC车上等到天亮</h3>
<p><strong>原题：シビックで朝まで</strong></p>
<p>贵之回到父亲在老家经营的浪矢杂货店，劝父亲将杂货店结业和自己一同生活。但雄治正在为寄到店里的烦恼咨询的信件解答，因而一直没有答应贵之的要求。然而这次，雄治突然说“是时候了”，然后答应关店跟贵之同住。</p>
<h3 id="第四章听着披头四默祷">第四章/听着披头四默祷</h3>
<p><strong>原题：黙祷はビートルズで</strong></p>
<p>浩介从意外死亡的堂兄的遗物中接手了披头四的唱片，自此成为了披头四的歌迷。浩介家境殷实，因此房间里配置了用来听唱片的最新型的音响，经常招待朋友们来家里听唱片。然而某天，他得知父亲的公司陷入了经营困境，同时也从友人那里得知披头四将要解散的消息……</p>
<h3 id="第五章在天上祈祷">第五章/在天上祈祷</h3>
<p><strong>原题：空の上から祈りを</strong></p>
<p>在离天亮还有一小时的时候，敦也等三人收到了新的投信。寄信人自称为“迷惘的汪汪”的十九岁的女孩，在信中她说道想辞去OL的工作转行当酒家女，不知如何是好。三人认为她是个轻浮的女孩并回信，但在之后的来信中，迷惘的汪汪叙述了自己的详细情况，三人不由得改变了想法。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[早安]]></title>
        <id>https://kamikk.github.io/post/zao-an/</id>
        <link href="https://kamikk.github.io/post/zao-an/">
        </link>
        <updated>2014-09-22T14:31:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>说是早安，其实现在已经是下午了喂……</p>
<p>只是突然在脑子里跳出这个标题，然后就写上了。</p>
<p>周末一天狂撸了两章，今天上班了没空码文，只好一个劲脑补和意淫。每次脑海里想的都是很愉快的or很有意境的，但是因为贫乏的文笔表现不出来，很心塞啊。虽说得有练笔这个过程可这还是我爱的故事啊TAT</p>
<p>一边脑补一边回想原著情节的时候，莫名其妙的想到了一些悲伤的东西……然后又莫名其妙的露怯了。说不清这种感觉，就是心里突然有这么种胆怯，害怕很不好的东西。当时还真怕又不想写了，还好过了一会挺过来了……话说我的脑回路很是奇怪呀。</p>
<p>搜百度输入法皮肤的时候无意看到里面那个作者文·刀的采访，有那么几句话很共鸣。【喂这里也是文刀啊！】想打到吾志上但吾志不能复制……还是算了吧手打太凶残……还是复制到这里来吧。话说去看了下这个作者的皮肤，挺对胃口的，下了N个准备换着用~</p>
<p> </p>
<hr />
<p> </p>
<p>Q：灵感能像知识一样积累吗?这个积累的过程与爱好有关吗？</p>
<p>A：所有的灵感都来源于扎实的基础，这适用于任何一个领域。举个例子，古龙的小说《边城浪子》里写到了傅红雪出刀之快，快如闪电，但同样不能忽略的是他每天重<br>
复拔刀动作上万次。就正如乒乓球运动员的随手一挥，背后就是数十寒暑的机械训练。天下间的信手拈来、一击即中都不会是纯粹的偶然。能长年累月做一件事必然对这件事怀着深爱，深爱到每一天都像新鲜的初遇。</p>
<p>Q：谈谈你的生活学习吧。</p>
<p>A：我在生活中最常做的一件事，好听点叫浮想联翩，难听点叫意淫。我觉得生活改变人类的思维是个不可逆的过程，天真，一去不返，梦想，远走他乡。除了每天上下<br>
班在公车上仅有的一点点意淫时光，还剩下什么呢。所以我很珍惜脑海里片刻的火花。我喜欢想，喜欢想江湖儿女，喜欢想恩怨情仇，喜欢想刀光剑影，喜欢想春花秋月。像王小波所说，我们都是沉默的大多数，但谁能阻止一个人心底的微笑。只有想，才是最强大的一场盛宴。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【脑洞】恺楚@段子1]]></title>
        <id>https://kamikk.github.io/post/kaichu-duanzi1/</id>
        <link href="https://kamikk.github.io/post/kaichu-duanzi1/">
        </link>
        <updated>2014-09-19T14:12:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>“你真是一辈子只为傲娇活着的人啊。”楚子航轻声说。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“你真是一辈子只为傲娇活着的人啊。”楚子航轻声说。</p>
<!-- more -->
<p>恺撒扭头，居高临下地看了楚子航一眼。在深海8600米的深处，在恺撒海蓝色的眼瞳中，楚子航仿佛看见刺眼的阳光。</p>
<p>（中略）</p>
<p>“我这里听得很清楚，你能听见我说话么？”楚子航在驾驶舱中敲打麦克风。<br>
“通话效果不错，”恺撒顿了顿，“你不也是<span style="background-color: #ffe500;">傲娇</span>的人么？”</p>
<p>楚子航一愣。</p>
<p>“只是你<span style="background-color: #ffe500;">傲娇</span>的方式和我不同。”恺撒又说，“虽然你<span style="background-color: #ffe500;">傲娇</span>起来的时候让人不舒服，但如果你不<span style="background-color: #ffe500;">傲娇</span>的话，根本不配被我看作<s><span style="background-color: #ffe500;">对手</span></s>（误）。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[屠龙少年踏上新英雄旅途的起点]]></title>
        <id>https://kamikk.github.io/post/2014-09-11/</id>
        <link href="https://kamikk.github.io/post/2014-09-11/">
        </link>
        <updated>2014-09-11T04:14:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天突然像是打了鸡血一样又想弄blog了，毫无悬念的下载了emlog。并不是因为最好，大概是因为最熟悉吧，其实我还是挺喜欢typecho的简洁范和后台的，但是不知道为嘛总有种疏离感= =，估计是用的时间不够长。</p>
<p>翻了下farbox，要不是因为论坛有签名那域名我都早忘了。搬到farbox第一篇日志日期是去年3月3号，戒大学毒的最后一段艰难旅程啦，其实farbox也才寥寥无几几篇口水文，那时候已经对写博没什么兴趣了，虽然我一直没写多少好东西来着……</p>
<p>以前的日志貌似都没备份，没兴趣的时候顺手全删了，现在却有点后悔啊……早知道留下来感悟我的青葱岁月……啊呸！我现在也很年轻好不好！</p>
<p>感觉开个博也没什么意思，现在嘛短的有微博，稍微多点的口水话全放吾志上了，还有顺手云笔记……然后更多烂话跟小伙伴瞎扯……但是，咳咳，总有那么点文艺心理什么的吗……更何况吾是立志要纵横【自己的烂文界】的人啊……</p>
<p>扯多了就没意思了，朕还要快点弄完板子然后摸出去用膳……超喜欢吾志的style，待会就去扒一个……不过说实话貌似有点困难，我刚才连FTP怎么连接都快不知道了……</p>
<p>farbox的第一篇烂话日志，搬过来纪念下……艾玛我们也是老人了……<br>
 </p>
<p>【以下是分裂在过去的时光】</p>
<p> </p>
<p>之前的空间又忘记续费了。 然后被停了。<br>
其实现在对写博早就没什么心思了，快毕业了，各种忙各种烦，十天后更是要上交论文了【尼玛，前几天才说12号截止！】。<br>
原本是打算让博就这么删掉吧，域名虽然买来没多久又要扔有点心疼，不过想想留着也是荒废，也就算了。今天突然想上typecho那看看有没有好看的新板子，结果不知道从哪点进了Farbox，看了看后想，嗯，貌似不错。<br>
于是就这么被弄出来了= =#。<br>
不用空间了，以后都是随手当日记写写。其实对于网上写博一直有个矛盾心理，终究是要给别人看的东西，写来写去其实很难写进内心，有时候话说得漂亮，但是那些银灰的心思绕来绕去还是无法示于人前。有时候很想这日记本就我一个人看吧，但是，孤芳自赏，难免感到寂寞。<br>
10 年开始接触博客，总是很羡慕某些博，模板简洁，内容文艺，清新范全开，看着像世外高人，可惜我做不到，所以只能外围观赏过过干瘾。再看另外一些博，热热闹 闹，可是我不在他们的圈子之内，也没兴趣打入，也只是在外围逛逛。然后看到另外一些……看多了，总觉得不是滋味，其实博客圈并不是那么有意思。 然后总是自己把自己弄得很空虚。<br>
话题走远了。本来是想新注册个域名自己弄着乐，但是想想还真没必要，不好花闲钱=_=#，再说又没什么人关注我，还是算了呗。<br>
以上。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>